畢業兩年半人工應該幾多？

讀eng出身
一grad入左間垃圾公司得17k
做左唔夠一年就quit
中間空左半年學programming冇做野
之後轉行做programmer人工18k
過左試用人工19k
之後老世話過埋12月就加到23k
我諗到下年六月左右應該25k -27k
睇落去好似好多咁
但只係岩岩好追番d fg MT既人工
身邊d fd都差唔多30k到
再加上遲人三年先出社會做野
覺得自己好似好廢咁

同人比永遠唔夠，同自己比啦

諗到咁理想咁

老細話你都信

雖然我成日都咁諗
但係始終好難唔比較
尤其同埋fd出街個個人工高過你

呢個寫包單
因為我一quit佢公司就仆街
Startup公司黎

你估真係個個連登仔fg 50k咩
大把拎住個degree 5年都係20k
有啲人高人工嘅背後係好L多嘢做
以香港嘅環境 我就寧願搵少10k 但係每日多兩三個鐘發夢

唔洗做多贏你成世啦

信老細係大忌黎
共勉之

我咪就係囉
職位title係programmer但做既野就係
打code + design + management + 見客 + 湊客
差在唔駛跑數
但條路自己揀 辛苦預左
有回報會開心d

我手上handle佢三個project
走數即quit

Start up係咁架啦

有冇想過mt唔易入
人比人 比死人

巴打有d料到
做左半年就handle晒佢成間公司
真係冇左你唔得

我當年放撚棄左
雄心壯志
之後睇個fd入政府人工差唔多30k
考埋牌60k
諗緊係咪行錯左

55k~70k

唔係咁佢邊敢加我兩成人工
我本身話要25k
佢話比半年時間佢
咁我信下佢一次

問得出 畢業xx 年應該幾多人工 都大概知樓主咩料

Fg最忌打飛機 佢最多搵第二個fg頂你

笑到仆街 睇到自己咁重要

Fg 至少50k 起跳，做左成2年半無75k, 不如係屋企訓教

唉
真係黎錯地方問
隨便你地
由個post沉吧

幫推

政府你有冇offer先

你呢類公司一定好細 咪撚信呢D蚊型公司老細 快D搵工 唔係你過多一年仲後悔

你老尾我畢業7年仲係25咋

我都係engin想轉行 你當初自學左咩language轉行?

你25歲咋麻

老實講 我冇報
但我覺得要入會入到

檢討下啦 樓豬預計自己17k做一年就26k
你七年得個25k就收收皮先啦

洗濕左個頭
同埋當年我唔做大公司既原因
係呢種爆發力好大

睇你想做邊種
Data 就python
Web 就 JS react framework

過二年入返呢個POST 你就覺得自己ON9

機會要自己爭取既
你放工後有冇增值
同埋做野果陣有冇發揮表演機會先？

信你一成
5k-7.5k

咁都要比個理由我去搵其他工ga

好葡萄

一定做大公司先 寫呢d蚊型公司出去見工只會比人當弱智仔

人地請多個踢你走都仲得呀

畢業一年半得24k

巴打做人唔好咁自大 睇你講野話自己做到政府又做到大公司
老老實實你係有料之後大把機會發圍
但係最緊要知自己有幾多斤兩
同埋唔好信晒你老細
老細最識𠱁人 你係fg唔會有幾難replace

半年時間就係比佢搵人黎replace你
到時咪加D話成本高左,唔鋸咪走LO

其實我做programmer都係得一年唔夠
始終唔係CS出身唔知市場係點
聽講出面話兩三年內起碼30k up係咪真？

逗得個十幾k，吹到公司無左你唔得，考正苦又一定考到（不過唔考）

你咁撚勁駛撚上連登問咩，聽朝就敲老闆房門要求分股票啦，公司無左你會摺架嘛

fg 一出黎就50k 起跳是基本料喇
擺明你俾老闆昆
同埋你問得又講到你咁重要，點解唔自己做startup? 幫人打工甘傻豬牙

唔好睇到自己咁重要

startup 仲好 叫佢加多啲

佢請過兩個fg follow佢d野
佢叫晒救命唔敢再請
不過你當我吹水啦
就當我係高估自己能力
仲有fg都有分好多種
唔係所有fg都唔識做野ge ok?
仲讀U比做野幾年野既人仲勁既大有人在
唔會再理會你地呢種人問題

50k

老細講都信
呢個世界無話無左邊個唔得

邊種政府

75-103

好奇一問
你program知識係由零開始？
定係engine底有幫助？

真 清潔啊姐都講緊40k

Eng底係有幫助
你當拆晒成個機械
逐件野都有佢既function同特性
裝埋一齊就係果件野
Program只不過變左用code黎表達

做d咩
判頭？

點解你遲三年先出來做野

如果你真係咁勁，應該唔洗信老細tump
佢唔加就走，佢都無得say no la
信佢講野，又無白紙黑字合約，咁你都信
你又講到自己政府工要見就見到
事實如果係咁，你又專登揀份咁低人工
都唔似一個正常人諗野wor

曲狗 岩岩三年經
呢家3x 過多幾個月4x

呢行D老板當programmer 係condom 一樣，用完就掉，你爬下文就知好多ching 都頂唔順轉field.....Stay alert bro

應該比FG嗰時高40%-100%左右

其實係咁
我仲讀緊U果陣都已經攪startup
但當年失敗左
知道自己經驗唔夠
所以就想搵stratup公司學野
之後見MT又好咩都好都唔想做
只搵細公司
當年就係咁
其實我想做多一兩年會攪多次startup
但隨住年紀大左
有時見到d fd穩穩定定袋幾皮
心里有點兒那個

巴打 唔係懷疑你能力
的確有人fg第一份工就做得好好
但係呢個世界都有好多叻人，冇話冇左邊個唔得
即使係大公司管理層都好容易replace到

仲有就係，唔好太相信老細講既野

當年考AL衰英文 retake, 岩好轉制讀多年U

笑死, 比老細氹兩氹就上黎打飛機, 明明先岩岩追到一般programmer fg人工

拉

其實你邊到睇到我打飛機
人工低我不嬲都認

你有呢個想法 證明你只係值20k

笑撚左
講到入硬又唔報
但轉個頭又要葡萄人

其實有咩咁好比? 大把人夠年薪過百萬啦
自己夠洗咪得囉
真係想上進咪進修再進修囉
仲有 咪撚上咁多連登
我身邊夠仲有好多FD 拎緊1XK
出黎做左野5年

大陸仔？

當你覺得自己重要到無人可以取代就代表你真係唔值錢

on9仔

可以見得呢？

你就係衰在太有自信

14k

乜撚野心里有點兒那個
中文又打錯
唔明你邊度黎咁多自信

我可能識你

既然咁重要 咁你估自己max值幾多 就要幾錢人工

同意 但個世界就係有咁多覺得自己好掂嘅人

有牌60k

其實想知個avg 係點姐
拎個target追番落後
不過我唔明點解咁多人
話我自大又咩又點
我完全唔覺自己勁
Handle到老世既pj
係因為佢間公司夠蚊型
同時要有multi tasking skills
佢仲要接7個pj
佢做四個 我三個
由見客到出貨一腳踢
全公司仲得5條友
我講左唔加就閃人
全部事實黎 可以話我傻仔咁都做
但唔明自大係邊囉

係？ 我邊間u grad ?

一樣programmer 做左一年半2萬中

同你一樣兩年半 ~43K

國家機密系統咩
得你識咁
香港D航空系統, 醫療系統
上一手走左咪又係搵第2個main

我信呀 所以諗緊走唔走人好

咁實會搵到人follow up到
咁佢停晒手手腳腳唔再接pj
搵人交接囉

點都過埋12月加埋先諗 到時in下 有靚offer先走 又唔急既

咁呢個一定
你做緊大公司定都係startup仔？

少少名既港資仔

心里乜撚 大陸嚟？

呢次我撐主席你
會唔會看得自己太高
利伸 同為工程業界

呢個大陸term黎？
sor我真係唔知
我認衰仔

屌你老味 笑撚死我
唔好睇得自己咁重要
講真你即quit 公司都可以搵第二個頂上
最多都係頭幾日唔順

係啦係啦
笑飽佢

programming 你係自學定係你半年自己上堂咁學?

3年30k 我是垃圾

冇backend effort？

認真20k 到 應該差唔多？

原來我柒左 樓主係it 當我無嚟過

真係好撚廢啊屌

得2XK 又真係少左D

讀U果時學過下
之後自己睇片學
整portfolio ->見工

個個人一定話冇嘢因為唔關佢事，但係心裏面笑鳩你

Backend唔太熟 nodejs果類囉

你老味搵幾多咁撚鐘意返工死港豬
除左發夢post其他post唔撚好拎出泥傾啦
香港光復左？區選係訴求之一？

諗起樓豬打呢段嘢時嘅自信樣
唔小心嘰一聲笑咗出嚟
搞到我都分唔到曲直

樓豬示意圖

咁撚低人工想扮大袋 ?

根據樓豬講法畢業2年應該2x k
用畢業年數計人工的話
小學畢業堆呀叔應該幾百k

上面大把人笑鳩我啦
Who fucking care 老實講
錢先最實際
如果比人笑可以100k一個月
我唔介意呀

樓主係比人打果部電腦？

同你一樣做左2年半，17年grad，做左年半唔關it事既野再轉it做到依家，3皮幾

你用咩language?
Full stack?

可唔可以share下你條path

畢業兩年半都仲叫fg，人生都幾冇出息

讀engine 有少少programming 底係容易學新language
但係冇啦啦學一種新language 自己又好難搵到啲peojecr 一路做一路學都唔知點入手

老實講你要計埋你遲咗三年嘅時間冇理由同啲fg比，應該要同正常path 嘅大學生比

睇YouTube / 買d udemy course讀
Data 我唔太熟
如果係web果邊就
HTML / CSS/ JS -> JQuery/ Bootstrap -> React /React Native
當然backend都要識少少 API /nodeJs/ SQL
你整多幾個functional run到既web 基本上都搵到工

我已經盡量唔咁比
咁差距仲大

得罪講句
啲code寫得柒又唔留comment咪下一手接唔到囉

轉工先會加得多
除非你係咁升職啫
慢慢跳point 嘥鳩氣啦

其實見你都係一年經驗左右，23k差唔多啦
同埋公司本身啲pj 係budget幾多先，如果一個pj先幾十k，其實佢對你唔算差

師兄識玩

究竟返啲咩有咁高人工一個月？

我身邊U grad朋友頂盡都18K而且做到仆街

善用不推文

同你同年programming 45k

如果係developer，應該係差唔多30k
2年前 cs u grad，起薪都18起跳，每年當加5k，最少都28k，最開頭果3 4年無一年5k真係留唔到人，流失率高，唔夠人，能力好少少或者轉工撚又或者做d secondment，應該有35+

我都想知
我做到仆街

Ibank ?

你兩年半呢份人工喺香港市場係正常

搞錯左 我識個朋友係EE
不過見佢做programmer個給經歷同你好類似

另一個就同你半年後既狀態差唔多
最終老細冇比應承左既人工佢 只係加薪留人
一樣係startup 公司 一樣係startup 公司老細

講時講 自學半年 番一年工可以做到間公司core仲要冇左你唔得

樓主好勁 有冇諗過出黎自己搞

呢個我都聽聞過
但去到35+都仲係 developer 打code?
定已經要轉型去PM之類

梗係有
但想學多兩年野先
上一次失敗經驗太深刻

冇path, 只能夠話上一份做左大半年乜都掂過，所以依家呢份請左

乜都掂既意思係infra, network, programming, helpdesk, training, audit都做過

下至幫user換printer/PC/整email整excel, 上至寫full stack web application, 起linux server起database, set router seitch, 單機同幾十個user present個系統，做埋ISO27001 audit

見識多d, IT世界好大，識多d interview果陣搵份人工高既工唔難，做p仔可以直接CV放埋github

我都係engine grad，要追番幾年底係辛苦d

真
樓豬咪話唔提你 FG最忌自信爆棚
呢個世界好大的

咁睇落我其實同你都幾似
又係咩都一腳踢晒
但你踢果d係tech野比較多
你第一份都係細公司黎？

睇公司，對developer有要求果d公司去到6 70k都得
多數就4xk封頂，再上就sa，有d secondment sa都有60-80k

有要求係指對code好熟好快知點solve problem
定係要清清楚楚寫到好靚d code?
當然都可以both ge
不過想知邊方面重要d

做咩工

其實細公司每個員工都好重要，特別係d一人project，唔係無咗唔得，而係d野跟開，未請到人要其他已經full load嘅同事pick up，請到人都要時間pick up，但deadline唔會改

介紹下 我都想做 清潔就40k咁好景

馬會

好開心
成個post你最明白我
上面笑我果d我都廢事同佢地理論

做人冇咁多要求會開心啲 食得咸魚抵得渴
想俾負皮

認真 我29k

希望有朝人工追番上你

Problem solving重要d
基本上d code有跟practice都唔會太差，有時間咪再refactor
同埋有一定經驗，唔止寫code，對network，db，architecture之類都有涉獵，無咁上下人工真係請唔到

我番左幾年先得15K

68k 我

其實呢樓主呀...首先你唔好咁自卑先
樓上d人係笑你,但佢地講既野係無錯
公司無話無左邊個唔得,唔好睇到自己咁高
世上比你叻既人大把,你覺得間公司無左你唔得,係因為呢d蚊型公司係有限budget裡面,請到個識得做野既人係好難者
當你要求既人工愈黎愈高,過左佢既budget,佢會寧願請過個慳錢嫁咋
同埋你話覺得自己考政府工一定得,咁你有左offer先講啦
我敢講句,你呢D startup公司既CV,人地一打開個file望到即刻foul走你嫁啦,你野都唔洗講一句
出黎做野係睇個CV,任你幾有料都無用嫁,人地係睇左CV先嫁
一個大公司既廢人係interview裡面都贏你幾條街
你想追到其他人人工,唔好再係度陶醉一間蚊型公司無左你唔得
跳出去啦

其實係表達問題，可能你自己唔覺，但字裡行間如果大家都覺得你串，或多或少可能係因為你矛盾地一方面覺得自己有不足，但另一方面又覺得自己唔錯
因為人工可能係唔夠其他人高，但係公司受到重視令你有自信，通常做多幾年野，學多d野，見多幾份工再回頭望返就知咩事，當然越早察覺越好

我都係今年fg ， 第一份又係start up . 做左個半月走左 依家去左間大公司。 唔好話start up 學到好多野 ，係依家呢間公司學到既野係start up 一定學唔到，而且真係有人帶住你， 你start up 又唔係經驗豐富 隨時寫壞手勢。 真係唔好太自信

點解放棄mt?
大公司mt都25k above，銀行果d差唔多30k
anyway, 選了條路就繼續行啦，會有return geh

最緊要唔好比佢tum同拖到升職加薪

係
如果繼續係呢個態度係第二d公司實比人批鬥死
你幾有料都無用
樓主試下跳出去先，係startup唔會學到點係一個工作環境同唔同既人相處嫁
唔係話你一味揼低個頭揼code就搞掂

我岩岩Fg得13k
兩年至三年已經30k仲想點

認真，我都係fg 做左2年半 startup , 大學果時有Silicon Valley 大半年經驗。
而家45k 未計bonus
我地公司offer fg 30k左右，做得startup都係貪人工高，我覺得你有d underpaid，不如做公務員仲好
難聽既說話想唔想聽？睇你個tech stack其實仲未叫做真係無左你唔得，你果d野要搵到人頂你唔係難搵。
除左學左鑵頭野 react , node 呢d Frontend backend 野。最少仲要識做system design, infrastructure, cloud platform. AWS 又好 GCp 又好，再係上面apply docker, k8s 再套一set testing 加 CI CD 點樣容易同有效率地出uat 出 staging 出 production.
coding上點寫靚d, 同咩pattern. 設計上係用緊舊果套定已經嘗試緊microservice.
Code 熟唔止係你solve 到，仲要熟data structure 同algo，每個bigO係咪去到最理想，係咪做足test case照顧晒大部份case.

其實要再上你個tech stack係仲需要練好多野，唔係一味忙就值得高人工

師兄，你做唔到Mt，無得講嫁喎，咁緊係要用幾年去追人地Fg個價啦，人地個program係train緊佢做M grade喎

其實睇曬成個po，樓主都冇講咩concrete野，到底你識咩叻係邊？
Accenture 氹掂hsbc搞payme係pj，你start up又係pj，問題係你做過啲乜，個scope幾大負責左乜

講coding，老實講，每年近千隻u grade it狗，供應唔少，你有咩concrete野勁過其他it狗？你覺得自己人工底，但又冇講明點解自己勁過人，咁好尷尬wo，要知道你係中途出家

再請廣傅

我地唔係想故弄玄虛
係怕有變數

經過我哋小組開會
決定都講多啲

呼籲大家到英領原因，因為我哋係英國戰線
我哋小組係英國見過mp
Mp話只要有一百人內填飽灰磚
係十二月大選後會視香港正面對人道危機處理
但mp話真係要夠人先證明到有人道危機

所以最後英政府點做
睇大家留守意志

Source： Facebook Page -
Descendants of Victoria City

Exactly, 樓主backend 唔太熟又咩得起3個pj, 睇得出唔會係d咩大野。
一陣黎個著重backend既pj咪企左係度？

巴打講得岩

搵認同冇用架，你係要意見，唔洗講太詳細，起碼都要有啲野比人分析到先啊

如果純粹想self comfort，其實我地有感情台，可以稍移玉步

其實frontend都可以值錢的，但要睇你effort多唔多，宜家frontend都好hit

三大 CS grad, 做左兩年半野，依加45k 未計 bonus. 做緊 fintech相關行業

咁呢個當然，但作為一間疑似vendor 既Startup（由樓主講既野估）。專精Frontend 係生存唔到/唔係無可取代，人力少，多pj，有限budget，我唔會揀呢類型人。
如果frontend勁到曉飛既去其他中/大型公司會仲搵得多，到時又可以黎開po

100k

你係咁重要就唔會用人工請你啦, 叫埋你入股一齊做老闆啦

打判頭工都唔止四皮你係咪睇少啲判頭佬

2 年半 18k 叫正常?

太樂觀

programmer好似一出黎就20k

Lm

走啦
間野你一走就執得唔方有前途啦

啱呀 你自己幾多夠用夠玩咪做目標

識人同你同年都30左右 it code狗

駁唔到

全部大公司，第一間做左年半admin野，第二間上面提到都係大公司，五十幾個site二千幾個user但得8個it，in果陣見我樣樣識少少結果同時跟3個老細，所以先咁chur，chur還chur每日都準時5點走，走果陣老細仲加左20%留不過都追唔到我轉工個offer

補多2句，fg冇耐其實會想同fd搞startup，但依家慶幸自己冇搞到，startup一定辛苦過番工，依家日日遲番準時5點幾走個個月袋3皮幾已經好滿足

哩個post好勵志，有咁多人循循善誘一個迷途未返嘅OP

咁有信心咪自己搞返startup lo

你呢d難聽野我好鐘意聽
至少你指出左個方向出黎
你兩年半就45k
想必你一定超級勁

其實我諗的確表達問題
只係有時上連登就有果句講果句
現實生活點都會收少少
Anyway 好多謝你提點先

我覺得startup人工係高，但未必長久。
好多startup run唔成就收皮。
除非樓主預左不斷轉工就無問題。

咁你咪去個fd間公司做

真心 個個fd都25-30起碼
但我少過佢地但好舒服

無得咁比既 人懶好難改

同自己比 唔需要同fd 比 工種唔同

究竟連登U GRAD後25歲平均搵25K, 30歲最少搵30K, AVERAGE 40K 係真係反映大部份人定點?

唔講連登啦，就咁係出面睇真心工作表現，識既野對唔對得住自己個年資得覺得有7成機會可以搵到你講既價，3成睇運。

然而好多人真係對唔住自己年資，見過做左10年仲係用緊HTML jq 唔學其他野，用下modern framework就話你聽呢D framework都係1d新既野包裝下，死都唔學唔用，自己創果套就最勁，design好似堆沙堡咁，你話值唔值。
唔少人係咁

仲諗，叫50k啦咁

全連登avg 40k又吹大左我估

冇撚讀過大學
30K

11.28 愛丁堡 鐘樓
12.1 遮打
12.2 廣告界 五天罷工

只識HTML 加jq 成十年人工有幾多

34.5 佢報

5年 約20-25k係正常
但係27-30打後個range會升得好快
(不包括乞食科)

利申:29歲得33K

唔計乞食科,只要你份人唔係特別ON9
25歲18-25K呢個range係正常既

接近30歲時個range會升得好快
當然際遇係最重要,以商科計
例如你入著一間仆街港資既話真係自求多福

剩HTML ＋ JQ 都有 34.5 都幾勁

佢報姐 係唔係就唔知啦

好多專科出到黎
27-30就係岩好考完牌幾年
基本上都35k+以上
但商科升咁多係因為到M grade ?
不過我認同際遇比所有都重要

我讀物流出身

做緊餐廳

人工。。。

唔怕share bo
你又唔會成世都咁

其實有少少後悔

無讀多d書

第時係點我都唔知。。

小朋友真係小朋友 笑死人

我25歲得16k 好撚廢

大家都唔好教佢野啦
講到自己咁重要 但係得2XK
蚊型公司換一個progammer有幾難? 比夠30k請個幾年exp既一腳踢都得啦
再唔係一野清走間公司 睇下邊個仆街?

講到半年加一次人工每次幾k
比得你一次 下次你又跳舞就屌到你屎忽開花啦
再唔係年底加左比你 你唔做番2x k既野 睇下你有無ref. letter?

咁你咪收工之後進修下
有人成三十幾先轉個完全唔識既行業都成功到
有target你應該都得

唉 三十幾先黎轉

一諗到就好sad

不過 會試試

原黎做fd要比埋人工

>身邊d fd都差唔多30k到

你咪知道答案囉仲問?

結論：發夢高手

所以你得呢個人工

有d人係畢業果陣做
完全唔岩自己既工
又唔知自己果陣想點
所以發揮唔到自己
但大個左知道自己要咩之後
就做份岩自己既
之後就去到顛峰
good luck

thank you bro

畢業年數*10k=2.5k

岩呀岩呀
我又小朋友又小氣
能力得過2x k水平
只不過未到三十
銀行就有百五萬cash
兩間物業 一間收緊租 另一間下年收樓
當然啦同d年輕創業家比
成幾千萬 我真係垃圾
我真係好驚我老世炒我
失業點算好

唉, 有父幹好心唔好計較出去做野果20幾K啦

如果你知我邊個
一定唔夠膽串我
幾時貼張千幾兩千萬資產證明黎ko我
你地唔係好串既咩

okok

你兩間樓收租都多過2x k
都唔知煩咩春

咁點解誠哥仲做生意

老實講我show出黎唔係想show off
係我好憎d狗眼看人低既人
2x k = 我全部能力？
我係programming呢行係新人 = 我其他skills廢？

覺得少咪quit搵過份囉咁
你有能力怕咩搵唔到份多過呢份
更何況呢份工你一走就執得
做來把鬼 冇前途

呢到我say 番sorry
可能我第一頁果到講到太極端
其實我一開始係想知avg 做兩年野人工係幾多
只係有人話我太自大又樂觀
盲目信老世先變到好似我覺得少要走咁
我信我老世會加我人工
係因為我有d能力可以同佢互補
而佢有d領域係值得我學
我只想知同期人大概人工
Set個target比自己
點知變左自視過高又自大
我以我表達不足而對真心教我果d抱歉

見你打到咁就知你以前冧班點解啦

樓主好鍾意比人覺得重要
老細就係睇準左呢1點留你

傻仔

講到自己入硬咁好揀好笑

你能力值幾多錢係Market 定 你自有本事咪搵分高人工d 搵唔到咪即係你能力就係值咁多 能力同做左幾耐野無直接關係 做兩年野靠自己都搵過百萬既大有人在
但都幾肯定你啲錢唔係自己搵返黎

我已經知道我要既野
留番個post你地慢慢玩飽佢

一間公司無話無左邊個唔得依個係事實
人地講多兩句唔啱你聽就起晒鋼又鬧又貼自己有幾多(睇怕都唔係靠你自己搵既)錢

能力撇開唔講 你做人既態度同依種對人講說話既語氣唔改善既話只會令到你去到邊都一定唔會成功

好撚好笑
又話自己prog係新人 大家就抹殺左佢其他能力
但係又話自己有樓收租 咁d樓邊到黎？
唔係父幹係乜撚？

用人地比你既野去解釋自己有其他能力

個垃圾網成日係連登偷Post

CLS 比人講兩句影哂自己啲資產出黎

人比人比死人
如果要比當時讀書又唔勤力啲考入hku做醫生

樓主小學雞到

其實你唔洗打工都得

乜人工原來同資產有關係，討論人工要貼資產我都真係第一次聽

樓主根本就係個自視過高既中二病患者

溫室大既小朋友 俾人話幾句就即刻發脾4玻璃心過支那人

有咁多錢諗野仲咁天真

咁多錢就唔好咁易俾人激親啦

500k

冇人想知

13k 入職做咗兩年 20k

好認真咁追post 原來樓主係on9既

呢到似乎好多專業人士
我做admin呢啲濕鳩工，同一間公司做咗5年都係加到20k

本身番engine 25k
以為都算高
點知班fd 就算讀書差
入左政府都30k起跳

我9k加到12k

入黎諗住睇啲回覆曬命70幾k

第一次望到呢個post
真係小學雞到唔再小學

我兩年半嗰陣都係21K
今年第三年半而家30K
不過望返身邊啲大學同學 做會計狗IT狗個個3年半都30-40K鳥
仲要佢地其實OT唔係外界諗咁勁 長期朝9/9半 晚5半-7 咁上下

人外有人，你叻有人比你更叻

唔好同人比較咁多 會開心d

每半年跳幾k咁把炮

差個幾k無所謂啦

兩年半有25k算係咁啦
唔通你會辭左呢份搵第份咩
自己夠用咪得

樓主有無報過ibank it?

笑咗講得呢句真係小朋友嚟

英文咁差仲話實考到入政府

其實樓主有D家底就唔好打工啦

ON9見得多 未見過你咁撚ON9既

十幾頁既討論只係睇到樓豬老豆叻

因為呢個post 主要係講緊u grad既IT Field
都係專科黎架

你係咪誤會左呀

俾你50k 都買唔到樓 比乜鬼

貼樓，銀行戶口
睇唔到樓主所謂其方面嘅能力係咩

係指中學大學到fg2年時期賺外快搵到咁多？
定係指投胎能力？

成個post d 巴絲想教精樓主
點知樓主痴線既

教精佢就當人笑佢
呢種人

最後發現樓豬最勁嘅係投胎能力

咁我想問入行洗唔洗咩cert

睇下你有無料
有料狂 jump 就二字尾 三頭

同你一樣有父幹
做得唔開心咪轉

覺得自己有能去就試啲有 budget 既公司
每間公司都有自己 budget
就好似球會咁
就算你係細球會幾勁 個人工都俾唔上大會

睇完成個post 樓主原來只有投胎能力仲話人狗眼看人低

做左4年 冇轉過工 25K底
希望出年的起心肝跳30K

睇你講啲嘢 又貼呢樣嗰樣
真係得啖笑
好彩呢度係連登
行轉中環真係被人笑到面黃

推

唉，一言難盡